大狀質疑黑警靠嚇，抹黑星火

警方以涉嫌洗黑錢拘捕涉及「星火同盟」的4人，指星火的資金主要流入一間空殼公司，而該公司用部分購買個人投資保險產品，形容為「不尋常」。有律師反駁，以空殼公司投資十分普遍，「香港大把人都用空殼公司嚟炒樓、炒股票㗎啦，我都唔明佢講緊犯咗啲咩法。」又認為星火提供的支援合法，警方應公開更多資料，否則行動「都係想阻嚇為多」。

法政匯思成員何旳匡大律師解釋，一般而言，洗黑錢罪是指香港法例第455章《有組織及嚴重罪行條例》，指犯案者明知或合理地知道涉案金錢是以從犯罪途徑所得，「例如明知啲錢係販毒賺，再經幾個銀行戶口轉數，啲錢就洗白咗」；或是第575章《聯合國（反恐怖主義措施）條例》，涉案人明知金錢是用作購買武器以進行恐怖活動。

洗黑錢前提是款項是犯罪途徑所得，警方在記者會亦稱知道基金是接受公眾籌款，接但就稱收存款的涉案空殼公司以部分資金購買投資保險產品，形容為「不尋常」。何旳匡反駁，「投資有咩問題？法律上有個概念叫『信託』，又唔係詐騙，香港大把人都用空殼公司嚟炒樓、炒股票架啦，我都唔明佢講緊犯咗啲咩法。」

何旳匡表示，根據警方現時公開的資料，「我見唔到有咩可公訴嘅罪行」，他認為警方應公開更多資料，否則認為行動「都係想阻嚇為多」。他指出，過往警方在打擊洗黑錢活動時，一般會成功申請凍結令後方公開行動，以免疑犯轉移資金，而非如是次在仍未申請凍結令期間就公開行動。

星火同盟在過去幾年接受公眾捐款以支援抗爭者，根據其網頁資料顯示，星火主要為被捕人士提供法律援助、緊急醫療援助以及陪同上庭等服務，何旳匡表示，「呢啲完全唔係犯法嘅行為」，他指除非警方名提出更多證據，以證實星火以市民捐款從事犯法活動，否則毋須擔心。

對於警方表示現正準備向法庭申請凍結令，何旳匡指，警方在調查案件期間，只要有足夠證據及合理懷疑，便可拘捕及凍結涉案人士的資產，須向法庭臚列證據以具備合理懷疑該資產屬「黑錢」，而涉案人亦有權反對。

本身是律師的立法會議員涂謹申亦指，警方聲稱的所謂可疑之處，根本並非問題，例如指公司涉及大量現金，對於在街頭募捐的機構實屬正常不過，利用沒有業務的空殼公司而非個人戶口處理款項，亦是正當做法。至於投資，他認為信託人在獲得同意下，有權決定使用款項作低風險的投資，「除非你話佢落格，呃捐款，否則在其他理事同意下，咁做都無問題。」

Push

黑警大晒 話你同聲襲擊佢都得啦

香港金總終於接受網上會員申請啦

擺明屈鳩你

唔覺得星火呃人，但求教空殼公司保險產品個論點點拆: